如果自殺重新成為刑事罪行，咪可以解決自殺問題囉？

以前係香港，自殺的確係刑事罪行，直到1961年因為英國廢除自殺罪，先至同步廢除。
但目前有D國家仍然將自殺納入刑事罪行，星馬地區不時都有人因為自殺被送上法庭定罪，判罰款甚至坐監。
如果自殺同偷野、吸毒一樣，都係刑事罪行，咪可以阻嚇D想自殺既人囉！
好似港大社工系教授葉兆輝之前都有提議過架！點解唔考慮重新將自殺訂為刑事罪行？

判死刑 嚇死佢地

求仁得仁

咁樣根本解決唔到問題
反而死嗰啲會更徹底

香港大學有D學者，例如葉兆輝係Buy架喎

老實講，真心想死既就算屋企拉住佢都會毫不猶豫咁跳落去，自殺變刑事後而可以令仲猶豫緊既人響上庭或者入冊既時候反思、冷靜。
利申：鳩up

我覺得應該解決咗提出呢個建議嘅人,即係樓主.

學者田飛龍夠支持愛國者治港啦

唔開心都成為刑事罪行，社會咪可以更有正能量

冇黨批准想死？

理論上 呢個做法可以解決到自殺未遂問題。等自殺既人做得徹底啲唔會半死不活殘廢咁。
仲可以杜絕啲人用自殺黎情緒勒索